我想share下做陪審員既經驗

痛心疾首

呢條係有關陪審員既短片有時間可以睇睇，但係畫面質素係咸豐年前

入正題，出面好多post都有講點成為陪審員之類，但係好少人share經驗，如果有差希望法律手足幫手指正，我想補充係陪審員真係random，當中有指需要品格良好，所以大家盡量做個好市民，唔好俾人抄牌啦 p.s 希望有手足再補充何謂品格良好，eg泊車俾人炒左又仲係唔係

1.好彩抽中
如果你被人挑選左做陪審員，你會收到一封通知書，如果你唔得閒你要係指定日子內解釋（好似係21日內），由你被挑選個刻開始，其實你直到上庭個日先知自己個日係審咩case，如果無記錯大家可以係上庭前一日check到個日咩庭有咩case

2. 當日
你係需要早三日根據你sms或者email收到既code去登記出庭通知，之後佢會出庭前一日再confirm你出席，記得早少少去，去定個廁所，因為你報到後佢會再brief你一次，好啦重點來啦，因為個日唔會淨係得一單案件，當日一行30－40人左右既陪審團會首次去左1號法庭（我當佢個日係有3個庭先），之後法官先會同你講呢單係咩case，然後就抽籤，佢有個箱仔，抽中你名你就要企出去中間，呢個時候控辯雙方會根據你個樣決定接唔接受你做陪審員，係呀隨左你個名會被讀出，基本上真係睇你個樣，所以大家汁正d，（小弟當時係著恤衫西褲），之後你就會宣誓，如果個日係英文法官你就要英文宣誓，誓詞有幾隻字好少見，記得查定點讀，有案例因為讀唔正／唔識讀而dq左個陪審，宣誓完後你就坐左係陪審席，直至夠數開座。

而抽唔中既人會去2，3號庭重覆以上。如果都係抽唔中你你就可以番屋企

3。開庭
你會收到好多由準備既文件，當中有份好似叫不可異議證供，入面所有野都係fact，法官會叫你一定要接受，咁呢度唔講太多了，到時你會識點做同法官會講之後點點點，最後就陪審團之間投票。

希望大家一定要盡公民責任，抽中就去做陪審員！！

其實和理非可以發揮既空間仲可以好大，d細路哥已經為左我地付出成世青春，佢地真係出番來都會收到一世既政治逼害，係我眼中香港好多和理非仲停留係嘴炮階段，我唔係叫你即時勇武，係你做得幾多得幾多，罷工既一齊罷，唔好辜負左一班年青人。政府係絕對絕對唔會放棄軍政府，我一諗起佢地俾班狗告暴動已經好想喊，盡力做好崗位，唔好放棄，香港有今時今日係因為我地都係世界仔用盡方法救自己。記住不分化不割蓆！

天地有正氣，人賤自有天收

Pish

推

pish

I (name in full) swear by Almighty God that I will give a true verdict in this case according to the evidence.
天主教或基督教的宣誓誓詞英文版

I (name) solemnly, sincerely, and truly declare and affirm that I will give a true verdict in this case according to the evidence.
非宗教式的宣誓誓詞

另外有人話會問你問題，係唔 撚 會 問 ！

你個日只要乖乖地行陪審員通道，中間唔好同任何人接觸就可以

除左你識得被告要申報外

前線唔係condom!

樓主如果睇過個份由警方準備嘅審訊文件
應該明白佢地份糧唔係咁易逗

推 陪審團行使否決權無需理由

收皮啦

未到果時候呀

一直好撚想做陪審員，但三年前大學畢業後到宜家都未被抽中過

陪審團行使否決權無需理由

用英文宣
但英文差唔識咁點

個份所謂係fact既野 只係一份紀錄 幾點邊度個樣係咩
e.g 一把有血既刀 咪寫幾點邊個位發現，有無死者／傷者／被告dna

唔撚洗幫班仆街洗白，其他文件係控方砌，佢地字都唔撚識多隻仲叫佢地準備文件？

push

警隊入面都有文職架，出面果班散仔字都寫唔好，你旨意佢地做文書？

中間法官同個主任會講會教，我唔想講撚完有位俾人入妨礙司法公正之類，同埋俾你真係審中單case 最後都係得一個目的者

Fact係雙方都同意唔會再爭辯嘅嘢, 所以一定要信, 其他都可以唔信. 記得嗰時好強調一樣嘢叫無罪推定, 控方舉證以你信晒就有罪, 如果你信辯方嘅嘢, 唔信控方, 唔肯定嘅話都應該無罪. 你點諗, 信唔信係你嘅事或者大家討論嘅結果.
申報: 做過陪審員, 不過已經好耐, 有錯請提點.

個份嘢（Committal Bundle)一字一句都係由你口中嘅垃圾散仔打出嚟
同埋文職係無權查案的，樓本唔會掂啲檔案

case幾時講可能我記錯了

控方（律政署）咪叫調查個隊做囉
我睇個份Committal Bundle 有幾十個檔案睇都唔想睇

英文法官用英文審
英文差咪仆街

成班人痴左線

乜野打官司 陪審員

失撚晒焦

定罪就出黎真正暴動？

3 年後仲有人出黎？

有乜要做就係而家

唔敢勇武既都要和理非製造極大政治壓力要政府放人

其實法官講得好慢同用字唔會太深
我ue當年差d F 都聽得明同跟到

請行使陪審團否決權

我都好撚柒嬲 但係做得幾多得幾多 咩都行一少步先知最後邊一步有用

整理黑警罪惡 8.5 3罷 陪審團否決權

退庭商議果陣係點？小組討論？唔出聲又點？投票果陣又係點

有無得查字典

I mean 件案文件應該係中文?
審就要用英文?

嘩，非宗教式咁Q口嘅
同埋英文都有好多種口音㗎喎
點先算係讀唔正

咁你有乜撚高見啊 第一關都過唔到講經啊
知又唔撚柒講係到屌 對手足有乜幫助啊屌你老母
唔撚柒係幫手就返去含撚啦

有無高院法庭書記巴絲分享下?

詳情我唔知講唔講得 不過可以quote番佢官網 同埋全程係聽多過講野

陪審員的職責

在刑事案件審訊中，陪審員須根據案件中的事實，決定案中的被告人是否有罪。在死因研訊中，陪審員則須決定死者的致死原因及與死亡事件有關的情況。

審訊時，主審法官會決定陪審團可聆聽甚麼證供，然而在陪審團考慮裁決時，則由陪審團自行決定有關證供的重要性。 ＜法官會用佢法律官點提醒你證供可信性同重要性

陪審團商議的內容須絕對保密。陪審員務須小心，切勿與陪審團成員以外的任何人士談論案件。

Push

控辯兩方都可以reject架，幾多次唔記得，但一定有限制。

唔好屌同路人喇 大家都係一條心想義士好者

我個次咁岩真係得辯方reject左一個 呢度要法律手足補充

記撚住咪同人包括連登講任何有關內容

呀屌，呢個係重點我on9無紅字打落來

你抽中左唔洗同人講，除左你同上司請假

邊隻字少見？ Solemnly?

lm

係我讀書少 當時要早一日查左點讀

1. 被告認咗罪的話, 重需唔需要陪審團?
認罪可以係幫人頂
2. 如果單案證據確鑿, 例如謀殺案, 有片影住被告殺人, 又搵到兇器屍體又剩
有陪審員照投無罪, 使唔使合理解釋? 會唔會上身?
3. 又話咩嘢陪審團要傾到有共識, 否則唔準離開
有陪審員寧願犠牲自己生活都唔改變立場, 無限期同其他人玩落去, 會點?

記得唔好話上過嚟睇
or 聽過相關教學
你聽人教你去做陪審團
都算係妨礙司法公正

我得2答到，理論上唔會知你投左咩除左團入面既人，所以唔明點解上次有大陸西影相會無事，投票唔會係庭上面投，有間房仔俾你傾，傾完由當日選定既組長宣讀結果

1同3 我唔係法律人又無遇到

控辯雙方都可以reject
如果我係控方
我想贏官司一定會out走睇落去好sharp醒好後生個D人
因為呢類人黃/深黃機會一定大好多
你睇落去成熟少少又成個大陸薯仔樣抽中佢都應該會想要你

溫提
小心強國「考察團」入法庭拍照
雖然我諗唔到可以點對付

因為非宗教冇上帝back up你

有幾Q口

得solemnly (sol 林 ly) 少D用, 後個都係常用

戈

唔講又話義士係condom
講又話失焦
而家乜都要理 乜都要做 唔好做分化撚

Almighty God 英文好撚型
中文全能的上帝就好柒

《陪審團條例》第29條
被控人反對陪審員人選
在公訴中因任何罪行被提審的人，可無須提出因由而反對不超過5名人士出任陪審員，如有因由，則可反對任何人士出任陪審員。

Wiki
被控人反對權
在刑事公訴案件中，被提審的人（即辯方）或其代表律師和執法機關（即控方）或其代表，均可向即將準備出任該案件的陪審員作出詢問。辯方可根據陪審員的回答或表現，在附上合理的解釋下，提出不限次數的有因由反對，將該準備出任是次案件的陪審員剔除並禁止參與是次案件。另外，更給予辯方最多5次的無因由反對（pre-emptive challenge），即辯方可以在沒有合理解釋的情況下，剔除並禁止不多於5名的候選陪審員參與是次案件。控方也可以如辯方一樣，可以對候任陪審員作出不限次數的有因由反對，但卻沒有權利作無因由反對。

原則係點樣唔會被Reject